<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 放送&lt;span style=&#39;color:red&#39;&gt;禁&lt;/span&gt;止 中文解析站</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 放送&lt;span style=&#39;color:red&#39;&gt;禁&lt;/span&gt;止 中文解析站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>Copyright (c) 2019, all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>放送&lt;span style=&#39;color:red&#39;&gt;禁&lt;/span&gt;止1 狂人之宴</title>
      <link>/post/ep1/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ep1/</guid>
      <description>第一集放送时间2002年4月2日。标题又叫做“狂人之宴”，一切都从四个年轻人作死的探险开始。 - 水清而深
 人物 摄制组：女记者佐伯圆，导演津田彻，摄像师远藤政幸
失踪者：大桥直哉 福田亮一 佐藤真奈美 前田利佳子
前田利佳子的父母
大楼相关人员：管理人财前良三 所有人N
超能力者（自称）：藤堂俊二（笔名：乙骨瞬时）
以下人物真实存在 精神科医生：町泽静夫 2000年某县幽灵骚动 福岛县巨石阵 2000年5月5日UFO目击者 UFO研究者竹本良
剧情 四名年轻人聚会后路过一个传说闹鬼的大楼，于是玩起了探险游戏。出大楼时发现福田失踪，几天后，两名女性（佐藤、前田）也失踪了。
摄制组介入调查，先后采访了大桥，建筑管理人财前（财前并不配合拍摄）。咨询的精神科医生推测为“群体性歇斯底里症”，即最初失踪的福田在陌生的环境下陷入恐慌产生幻觉，在大楼中迷路而走失。
采访期间大桥也失踪了。摄制组继续采访大楼原所有人N，线索指向曾经在大楼开出版社的自称超能力者藤堂。摄制组来到藤堂的别墅，拍到藤堂施展超能力的瞬间后发生了某种突发事件。之后藤堂和摄制组全部失踪。
三年后，《放送禁止》节目工作人员调查摄制组失踪事件，发现失踪当天藤堂别墅附近出现了ufo目击证言。ufo研究专家作出解释“在世界上有某些能量交汇的混乱地带，容易发生ufo事件、人员神秘消失或出现的现象”。
三年后，大楼仍然荒废，财前又一次出现要求摄制组停止拍摄。
线索  视频里留下的线索关键在于录像中出现在各个角落里的管理人财前。  大桥失踪后，摄制组又来到大桥的公寓。财前出现在大桥家楼下（20分钟06秒）。 当摄制组到公寓门口的时候，拍到财前在楼下偷看。（20分钟15秒） 女记者在废弃大楼外面的道路上讲台词的时候，财前站在后面大楼旁边。（22分钟） 摄制组在乙骨的别墅外面，记者在车子里时，财前在藤堂别墅门口。（27分钟18秒） 女记者和摄影师逃跑的中摄像机倒下去的时候拍到了财前的衣服。（38分钟）  其他线索：  财前拒绝摄像机拍摄后，摄像师偷偷把镜头再次上移，拍到财前手腕上戴着手表和失踪的福田手上戴的一模一样。（6：34和12：56） 第一次采访财前的时候，财前拒绝摄像机拍摄，镜头下移的时候拍到地面上似乎有红色血迹。不过不是很明显（12分钟49秒） 第一次采访财前时，大楼的门紧锁，需要财前的钥匙打开。然而作死四人组试胆那天，大楼的门被他们轻易打开。 藤堂别墅中导演津田彻突然捂着头倒地。   我看到的真相 网上对这一集的解析中个人比较认同的是邪教说。在这一解说下很多线索也都解释得通了。大致如下：
 该邪教以Z为标志，那栋大楼是藤堂和财前通过催眠或者某些洗脑手段组织自己邪恶团体的据点。被洗脑的受害者会情不自禁地画起符号Z
 四人组进入大楼时楼内推测有邪教成员进行活动（2.3 门口有车，大楼被轻易打开）
 第一名失踪者福田为进入大楼后失踪，结合手表被财前夺走（2.1），推测已遇害。随后前田和佐藤也被洗脑加入邪教（笔记本上画了Z）。之后大桥失踪也是（线索1 财前多次出现在大桥家附近）
 摄制组也成为邪教组织的目标。理由是管理员财前的行踪与摄制组一致（大桥家，废弃大楼，藤堂别墅），说明一直在跟踪，也有可能摄制组内鬼泄露行程（见下）
 藤堂别墅中的超能力事件。摄制组三人中导演疑点较大。因为如果藤堂没有超能力的话，那他在捂头倒下的部分就基本是演技了。这也解释了摄制组失踪之后，女记者在暗室中画Z的录像片段，摄制组留在车里的录影带，都是导演这个内鬼留下的。
 开头和结尾调查的飞碟应该是烟雾弹。
  所以我看到的真相就是：四名年轻人误打误撞进入邪教活动场所于是被洗脑或遇害。前来调查事件的摄制组也成为邪教盯上的猎物，出动财前一直跟踪摄制组并伺机动手，直到藤堂别墅里准备了一出超能力事件的戏成功把女记者洗脑。
而真相是否如此，我们也无法从画面中得到真正的答案。科学线的模糊不清与细思极恐正是《放送禁止》系列的魅力之一。
你看到真相了吗？
P.S
第四集 里讲的是个画X的邪教，这里画的是Z，所以下一个邪教就画C吧（误）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放送&lt;span style=&#39;color:red&#39;&gt;禁&lt;/span&gt;止2 被诅咒的大家族</title>
      <link>/post/ep2/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ep2/</guid>
      <description>小水说这集太简单了于是解析我写的 疾了个风
人物  丈夫 敬一郎 妻子 司 长女林檎（也就是苹果）、次女蜜柑、三女梨枝、四女柠檬 长男豪毅 次男隆太 四男团
三男鹰治亡故
剧情 大家族浦氏一家有着每天早上六点全家一起做广播体操，之后一起吃早饭的习惯。父亲是木匠，两年前受伤后一直在家养病，家庭生计全靠母亲打零工来支撑。
然而一家人的生活却并不一帆风顺。子女们经常受伤，三男鹰治两年前溺亡。而一张奇怪的鸟居的照片则阴魂不散般一直出现在这家人视线里。为了驱邪，妻子司女士请了灵能者到家烧掉了照片。
然而十天后丈夫敬一郎失踪了。
一个月后的家访， 浦一家正在做早操。虽然失踪的敬一郎还没找到，但奇怪的照片不见了，孩子们也不再受伤，一家人其乐融融。
线索  小孩子们的画里包含了大部分提示线索
 爸爸不喜欢小孩 爸爸打了团，为啥，因为不喜欢小孩 妈妈不喜欢这样的爸爸 所以妈妈把爸爸梯子推倒了 妈妈和姐姐投了毒 哥哥把爸爸给just meet了 爸爸和恩里科去天国了 没有鬼。。。妈妈准备了好多照片  其他线索
 长女研究的剧毒化合物砷 父亲最近经常昏睡（中毒了吧）   我看到的真相 嘛基本没什么悬念，整个故事就是表面上木工父亲为家族着想的温柔父亲，实际上非常讨厌小孩，以暴力支配全家，甚至两年前杀死了三男鷹治。所以两年前妻子就怀恨在心推倒了梯子，他摔断腿。结果两年来敬一郎一直家里蹲，靠母亲打工维持生计。忍无可忍的全家人合谋将父亲杀害的故事。（有力气做早操打小孩还特喵的不去工作是怎么回事啊喂！）
计划为母亲和长女长期在父亲的特别菜里下毒，不断削弱父亲体力（经常昏睡），再由长男棒球棍打死。
尸体在剧场版续集里透露是埋在了花园里。
从
P.S
参考资料1里提到家族名字 浦 和妻子 司，连起来暗示“裏を司る”，意思是妻子才是这个家背后的主人。另外女儿全是水果的名字，儿子的名字猜测可能来自街头霸王： 豪毅（豪鬼）、隆太（Ryu）、鷹治（T hawk）、団（dan）
参考资料 https://mattari-cinema.entacafe.com/horror_eiga/hosokinshi_tv_2ex/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放送&lt;span style=&#39;color:red&#39;&gt;禁&lt;/span&gt;止3 跟踪狂地狱编</title>
      <link>/post/ep3/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ep3/</guid>
      <description>第三集在全系列中相当出彩，演员的演技、剧情的深度、多重嵌套的谜题，能让解密之后的观众思考很久很久 - 水清而深
 人物 佐佐木希美
自由记者简井令子
A先生
A先生的妻子及儿子
以下人物事件真实存在 关于跟踪狂的数据 律师山田秀雄 榊玲奈 精神科医生春日武彦
剧情 佐佐木希美受跟踪狂困扰六个月，终日被蜜汁门铃、脚步声、无声电话困扰，还收到了“还记得么”“我一直在你身边”写着类似文字的偷拍照片，最近甚至有愈演愈烈的趋势。
致力于跟踪狂问题的自由记者简井令子为了帮助她，策划了这次采访。跟踪狂的行为在隐藏摄像机下暴露无余，疯狂的砸门声如同砸在希美心中，希美终日惶惶不安。跟踪狂寄来几张希美与某男子亲密合影的照片，希美终于回想起跟踪狂可能是三年前追求自己不得的A先生。然而记者调查后发现，这位A先生三年前已经死了。如今的跟踪狂难道是地狱里来的A先生，对希美始终念念不忘又来敲门了？希美终于彻底崩溃，采访没有继续，录像就此封存。
线索 本集的解密钥匙在人物的语言和行为:
 多处暗示真相是相反的  底片反着洗出来的照片（25：41） 希美的镜头多处是从镜子中拍摄的（1：50、41：00） 采访的律师：“女性加害人不一定少于男性，行为纠缠程度甚至更过分”（8：15） 采访的精神科专家：“有时候加害者与被害者立场相反，加害者甚至觉得自己是受害人”（27：46） 最后旁白直接说的“真相如同镜中成像”。  希美被静音的自白“わたしがころしたの”（是我杀的）。（这个唇语0级看得出来） 文字游戏：希望号。A先生的小孩“爸爸是新干线杀的”（36：45）。这一点不了解日本新干线的很难get到线索。日本新干线运行于东京站～博多站之间的名称叫希望号（nozomi），与希美（nozomi）发音完全相同。明明A先生是在地铁里死亡，孩子为何会觉得是新干线杀的？导演为了让这个答案更明显，在本集末尾将电台新闻的声音掩盖在警铃之下，新闻里有意播报了“新干线希望号”这个词（45：18）。 照片后面写的文字是“还记得么”“快想起来”。 希美一开始否认自己曾经交往过男友，还表示拍下跟踪狂要交给警察做证据（11：48）。知道对方可能和A先生有关后，却不愿意报警（25：05）。 最后的电台新闻直接揭秘三年前A先生死亡真相：被人推下列车站台（46：09） 记者简井令子的行为也有不符合常理的地方：  A先生家里的全家福有记者简井令子（35：07，44：45） 简井令子在采访前自述自己致力于跟踪问题的原因是哥哥因跟踪狂而死（4：24）。 简井及摄制组对于跟踪狂的砸门从来基本上都没有马上阻止，而是先观察希美的反应。 希美自白之后，简井对摄像说“刚才说的都录下来了么”（42：15）。 采访结束，简井令子与跟踪狂携手离开（44：17）。   我看到的真相 由线索1～6大致可以推理出关于跟踪狂故事的第一重真相： 三年前希美与A先生交往分手后念念不忘，最后在上班期间地铁站将A先生推落月台。希美一直将自己视为受害者，推落A先生后未确认对方是否死亡，从此彻底忘记A先生过着平淡的生活。
但是不止如此，从线索7的记者简井令子的反常行为可以看出她与此跟踪事件其实存在千丝万缕的关系： 7.1～7.2 可推知简井令子就是A先生的妹妹。7.5可推知简井令子认识跟踪狂。
自此可以大致推测出第二重真相：简井令子表面上是记者，为查明跟踪事故真相而接近希美，实际上是年前受害者A的妹妹，为报复凶手取得罪证，策划了对希美的跟踪事件，打造了跟踪狂的地狱。
以下为推理的完整时间线：
 三年前哥哥如往常一样去上班，途中掉下月台被地铁撞死(线索6)，一家失去了顶梁柱。警方未能查出真相。哥哥的死无论是事故或是自杀都存在疑点。简井令子与哥哥一家怀疑是曾一度跟踪过哥哥的佐佐木希美下的手，却查无证据，哥哥的孩子无意听到大人提到“nozomi”，误以为杀死父亲的是新干线希望号(线索3)。
 简井从此辞职专门调查跟踪狂相关事件，希望能阻止类似事件发生(线索7.2)，同时一边调查希美，策划了跟踪狂事件。
 六个月前简井开始让黑衣人跟踪希美(线索7.5)，并且之后装作偶然与她在商店相遇，向电视台提出企划。黑衣人的行为都是模仿当年哥哥受到的跟踪行为，照片后面写着“回想起来”，作为对跟踪狂希美的惩罚，并让她回忆起自己所作所为(线索4)。然而希美完全没有当年所作的愧疚，反而将自己看作受害者，一开始甚至隐瞒自己和A先生交往过的事(线索1.5 线索5)。
 这样下去真相无法被证明，简井使出了杀手锏，即“黑衣人跟踪狂为了让希美看到那些亲密照片，暴露出自己的身份”(线索5)。希美终于发现自己三年前所做的有人知情，自己推落A先生造成他的死亡，黑衣人正在以这些东西威胁她，甚至不知道还掌握了多少她犯案的证据，处于畏惧又或是良心谴责的复活，最终对着摄像机承认自己杀了A先生。(线索2)
 最后，简井顺利获得希美坦白行凶的证据, 与跟踪狂携手离开(线索7.5) 。
  本集标题为跟踪狂地狱，表面上看是希美遭受的被跟踪的痛苦伤害，或者说，这个跟踪狂是死去的A先生从地狱回来的报复。但是，这个地狱可以算是跟踪狂自作孽落入的无尽良心谴责的地狱吧。
你看到真相了吗？
P.S. 理顺第二重真相后再看简井的眼神和台词，都有了不一样的意思，简直是演技爆棚。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放送&lt;span style=&#39;color:red&#39;&gt;禁&lt;/span&gt;止4 恐怖的邻里纠纷</title>
      <link>/post/ep4/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ep4/</guid>
      <description> 本集结尾包含隐藏的线索的闪回，细心的观众在看这一段的时候应该会有“哈我就知道！”的感觉。
人物 以下人物事件真实存在 剧情 线索 我看到的真相 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放送&lt;span style=&#39;color:red&#39;&gt;禁&lt;/span&gt;止5 诗人之村</title>
      <link>/post/ep5/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ep5/</guid>
      <description> 前言 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放送&lt;span style=&#39;color:red&#39;&gt;禁&lt;/span&gt;止6 DEATH LIMIT</title>
      <link>/post/ep6/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ep6/</guid>
      <description> 前言 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>